調查︰經濟壓力較大或較信任政府的受訪者比較願意接種疫苗

調查發現逾三成港人疫情下有創傷後壓力

香港大學、浸會大學及樹仁大學聯同復康會，上月下旬進行網上問卷調查，發現約2730名成年港人當中，有超過三成人在疫情下有創傷後壓力、超過兩成人中度至嚴重焦慮、近兩成人抑鬱；其中約四成受訪者認為自己缺乏社交網絡支援。

調查亦發現，近四成人願意立即接種已獲批緊急使用的疫苗，而經濟壓力較大，或者較信任政府的受訪者，會比較願意接種。研究團隊建議當局，要透過市民信賴的渠道，提供透明和準確的防疫資訊，減輕他們因疫情而產生的焦慮，亦應為有需要的市民，提供適當的經濟援助。團隊亦認為，政府應提供接種疫苗的誘因，但經濟回贈未必可以提升市民抗疫苗的意欲。

原文網址：